記協：已就警方向記者使用過度武力入稟法院，申請司法覆核

記協新聞稿：

香港記者協會就警方妨礙傳媒採訪及對記者使用過度武力向法庭申請司法覆核

香港記者協會（記協）今午（2019年10月3日）已就警方未能按憲法及通例的要求配合傳媒採訪，甚至故意妨礙傳媒採訪及向記者使用過度武力入稟法院，申請司法覆核。

自6月中的示威活動開始以來，警方一直對記者採取妨礙採訪的策略，甚至施以不必要及過度的武力。過去三個多月，記協已發出多份聲明、信函及向監警會投訴，期望能喚起警務處處長及香港政府的注意，惟警務處處長及政府均未能採取有效措施改善。為此，記協向法庭申請司法覆核，期望高等法院能宣布警方非法妨礙記者採訪及對記者使用過度武力，而警方和政府均有責任保障新聞自由及調查對警隊的投訴。

是次司法覆核以多個記者親身經歷的個案展示過去幾個月來，警方的失誤以及對記者的不當行為氾濫。這些個案包括：對記者使用辱罵及侮辱性言辭、使用高強度燈光和頻閃燈光干擾攝錄設備、無理驅趕記者、故意遮擋記者視線導致記者無法採訪、故意不出示警察委任證或警員編號；亦有記者被毆打、被腳踢、遭噴射胡椒噴霧；有警員瞄準記者發射催淚彈及向記者投擲催淚彈，亦有警方利用水炮車對準記者發射，甚至使用橡膠子彈及布袋彈射向記者的事件。

香港記者協會主席楊健興表示：「我們堅信，言論自由和新聞自由是香港重要的基石，我們必須守護。我們期待法院發揮監察作用，讓警隊及警務處處長負責。」

有關案件的查詢，包括查看法庭文件副本的要求，可電郵至hkja@hkja.org.hk與記協職員聯絡。

香港記者協會
2019年10月3日

紅裝修
藍罷買
黃懲罰

推

咁多證人片係咪應該得米？

紅底法官就仆街

Push

訓醒未

還我 免于恐懼自由 集會自由 蒙面自由 言論自由 新聞自由
免被黑警濫虐濫捕自由

全世界司法反擊

果班狗仲話自己係專業 唔好質疑佢
屌你啦 成條街咁撚光仲開強光燈 仲要係開下關下
你話唔係挑釁真係冇人信

無話仆街
唔告就一定唔得

其實一撚定要告
如果唔做野，下下搵sniper係幾座樓之外瞄住記者眼，記者唔會知下一秒會唔會係自己中槍。咁點採訪?

司法覆核？
呢d唔係政策、行政命令都可以JR架咩？

好呀，支持

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

支持

啱喇，人地用盡法律手段
你仲玩出信出聲明係無用

[信徒齊聯署啦喂！]五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級，譴責警務處處長盧偉聰